Q1) Wrie a python script to swap two variables.
ans)

a=10
b=20
print("a=",a," b=",b)
c=b
b=a
a=c
print("a=",a," b=",b)

Q2)  Wrie a python script to swap two variables without using third variable.
ans)

a=10 
b=20
print("a=",a," b=",b)
a=a+b
b=a-b
a=a-b
print("a=",a," b=",b)

Q3) Write a python script which takes a character as an input and displays its ASCII code.
ans)

ch=(input("Enter a character:"))
print("ASCII of ",ch," is ", ord(ch))

Q4) Write a python script to check wheather a given number is even or odd using bitwise operator
ans)

n=int(input("Enter a number: "))
if(n&1==0):
    print("Even")
else:
    print("odd")

Q5) Write a python script to print sizes of int,float,complex ad str types of variables.
ans)

n=1
f=5.5
s="5xn"
cmplx=5+7j
print("Types:     n              f              s            cmplx")
print("      ",type(n),"    ",type(f),"    ",type(s),"   ",type(cmplx))

Q6) Write a python script to make the last digit of a number stored in a variable as zero.
(Example - if x=2345 then make it x=2340)
ans)

n=int(input("Enter a number: "))
if n%10==0:
    print("Last digit is already zero")
else:
    rem=n%10
    print(n," is converted to ",n-rem)

Q7) Write a python script to input a number from the user and also input a digit. Append a
	digit in the number and print the resulting number. (Example - number=234 and
	digit=9 then the resulting number is 2349)
ans)

n=int(input("Enter a number: "))
d=int(input("Enter a digit: "))
n=n*10
n=n+d
print("After append, n = ",n)

Q8) Write a python script to take a three-digit number from the user and rotate its digits by
	one position towards the right.
ans)

n=int(input("Enter a three digit number: "))
rem=int(n%10)
rem=rem*100
n=int(n/10)
n=n+rem
print("n=",n)

Q9) Write a python script to take a three-digit number from the user and rotate its digits by
	one position towards the left.
ans)

n=int(input("Enter a three digit number: "))
rem=int(n%100)
rem=rem*10
n=int(n/100)
n=n+rem
print("n=",n)

Q10) Write a python script to print unit digit of a given number
ans)

n=int(input("Enter a number: "))
print("Unit digit of ",n," is ",int(n%10))

